★ 宋皇臺站亦有居民投訴疑受工程影響，大廈出現沉降

港鐵沙中線土瓜灣站地盤工程疑令附近樓宇出現沉降問題，多個政黨昨到馬頭圍道一帶唐樓視察，要求港鐵在確定大廈安全前，立即停工。有區議員透露繼土瓜灣站後，鄰近的宋皇臺站亦有居民投訴疑受工程影響，大廈出現沉降，反映問題有蔓延迹象。九龍城區議會下周將召開特別會議，邀請港鐵及煤氣公司等代表出席，要求港鐵交代沙中線全部車站的沉降數據及影響。另有政黨昨到現場收集居民簽名，要求立法會復會後，以《權力及特權條例》徹查整條沙中線的工程問題。

又贏